向無打手既情況下探討港獨

其實港獨有好多方面要探討
例如食水、食物、能源、軍事等方面

首先 依個post不如探討下食水問題
高登仔一直都話食水可以靠水塘供水

但我一直都有個疑問
到底水塘年均集水量，滿唔滿足到香港年均耗水量呢？

我有試過睇水務處啲資料 但係搵唔到水塘集水量既數據
唯有就睇下年均降水量 但係唔識用啲數據
有無巴打識計下？

到底淨計雨水既話，可以滿足到幾多成用水量？

題外話 細個就聽開食水多，而家就成日見水資源依三個字，到底兩者有乜分別？

冇記錯既話香港係有能力做海水淨化

黎緊好快就起好第一個新式海水化淡廠
有巴打計過 只要起多2至3個 再加埋水塘儲水 就足夠香港一年用水量有餘

邊種先

你講緊水務署做緊實驗果種海水淨化定係舊時樂安果隻海水化淡？

仲有而家係講緊港獨
如果真係要獨就要扶植農業
到時用水量又會大大提升
不過依啲係後話

其實我就係一直唔明你地講既水塘儲水

儲水量夠用一年
咁幾年後呢？

問題唔係儲存量夠唔夠，而係收集既速度到底夠唔夠快？

between 巴打你係真。雲海定係借左人地個名

水塘只計儲量好似夠9個月，計埋雨季refill可以sustain到一年，之後就玩完了
所以先話海水化淡好撚重要

亦係大陸迫你買屎水既原因
除左錢仲要揸住你春袋

海水化淡係大勢所趨
只不過政府好似propose過一個起化淡廠既議案話要起足十年先起到一個

探討食水問題其實係解放春袋既第一步

首先搞掂左人民質素先 認真
而家個社會咁樣俾你有晒自家能源都係冇撚用

其實香港人民質素有乜問題

咁再簡單d
你出街問下人支唔支持香港獨立先

依啲野關人民質素咩事
係人都中意穩定 係人都唔中意有改變 係人都唔中意付出
咁又點姐

我地做緊既係開個頭討論下可能性
自己都說服唔到自己點去叫人支持你一齊搞港獨

現實層面好難，但純討論做好準備係可以。btw，有人話支爆可以獨立，我自已睇法係會進入戰國時代，類似軍閥割據再吞噬對方。支人骨子內都係想一統天下。

軍事係咪可以同美國傾，俾錢駐軍？

當然，前題係美國會so你先啦

好似話渠務起嘅雨水排洪隧道將山上嘅雨水直接排落海，係咪應該將啲水收集再用，駁去水塘

宜家黎講唯一可以做既係滲透，大學 中學 小學 ，全部都要散播獨立既意識，認清支共既真面目。就算做唔到，亦都唔可以比支共做到洗腦（國民教育，中史科等）。多一個人認識到支共既惡劣，就多一份戰力/少一個敵人。

革命要等一個時機，要等可以號召大批群眾革命既光環出現。宜家支共同抗爭者既張力越黎越大，趨向危險既狀態。依我個人黎睇同參考歷史，導火線可能會係第一個犠牲者/既得利益者失勢/支爆。呢個趨向係會持續，爆發點遲早會出現。係呢機會出現之前必須盡可能宣揚港獨，以及拉攏盟友。

盟友我個人建議同廣州同台灣既革命人士合作。廣州始於有尸土
始終人少難成事，同埋就算成功左孤立無援好難長期處於穩定。
當然，要做到有號召力必須要出師有名
亦即係要等支爆/支那壓迫台灣，只要其中一方有難 就可以結盟

廣州始終都有大中華情意結，講到香港獨立都係應為香港係中國自古以來不分割一部分（唔好話廣州，香港都唔少人咁諗）

除非廣獨港獨前後發生

（未100%肯定）廣州同上海一樣，好多人都討厭外省人，情況同香港差唔多（支那蝗）。廣州文化背景同香港同出一源。文化背景相同下，價值觀相同既人亦有唔少。好似之前推普廢粵已經見到廣州人更積極捍衛自己既文化。

不過港獨既機會大過廣獨，始於廣州制度上完全比支共控制，但如果廣州有少少革命花火燃起，香港呢邊一定要支持。

留名

海水化淡係可行，食水唔需要擔心

擁護自身文化同擁護所謂領土完整又唔同既⋯⋯
唔知廣州新一代點睇，畢竟中共洗左咁多年腦
捍衛自己文化既係咩年齡層都有，定係受香港黃金時期影響既四，五十歲個堆？如果淨係得較年長個堆既話，會唔會對廣州後生個堆黎講其實唔係幾認同？

台灣既話，感覺台灣獨派對香港獨立印象都幾正面。求神拜佛唔好再有衝出黎柒。

我記得之前睇過篇文話水塘啲水多到滿出嚟
我諗淨係靠水塘供水可能未必夠 加埋海水化淡 應該ok

水塘排水單新閒係最近既野，提到十幾年黎排走既水足夠香港人用一年
海水化淡其實十幾年前已經有人提出，但政府唔肯
原因話就話成本問題，但司馬超之心，路人皆知
到現家海水化淡既技術已經夠成熟，成本做到同東江水一樣
但政府都係左推右推，大白象工程就不停推

能源方面，說好了的開發天然氣呢

同意廣州果part，唔知道宜家呢代點睇獨立，但至少希望佢地對港獨保持不反對既立場
中共最叻既就係分化

大佬你係咪盲左 我地係講緊 海水化淡 + 水塘儲水 呀 唔係淨係水塘儲水 除非有一年香港成年都唔落雨 唔係都唔會有問題

兩樣野係可以同步進行 起海水化淡廠 呢d 野係唔會影響到 公民既質素提高

絕對應該博去一個儲水庫 依家水塘既水都足夠用9個月 如果有埋呢d 水 應該夠一年 再加埋海水化淡廠做附助 絕對穩陣

海水化淡我從來無ignore過

我斟酌既係儲水既意思係乜

聽講就唔係直接排出海既

海水化淡好平

儲水咪水塘儲既雨水囉 唔明你唔明d 乜

上面已經覆過你地好多次
另外我開依個post係比大家一齊學野用

加上其實有無人知有邊幾個水塘係淨係儲存雨水？
而收集雨水途徑又係點？

一定要聯合美國 冇軍事支援乜都假

其實我諗巴打既意思係水塘儲水果一年既用量係單純地指依家水塘既儲水量可用幾耐定係計埋落雨既平均儲水量而得出既例如一年之內可以儲到幾多個月既用水量咁解。

其實我諗果一年既意思應該真係單純地指依家可以用一年咁解，如果係一年可以儲到一年既用水量既話咁根本無食水問題啦

不過我都好想知單靠雨水收集，平均每年可以提供幾多個月既用水量，唔知有無巴打有相關知識

無軍火你搞咩革命呀
全民制憲同中共一國兩席既和平路線唔要
我睇你班廢青點搞革命

依家都係一路用緊水塘d水一路落雨儲返d水架喇 如果講依家水塘既水可以用9個月 即係唔駛諗咁多野 咪就係可以用9個月囉

再講返清楚d 用水一定係多過落雨儲既水 所以個net value 就係去到第9個月個水塘就乾

香港要獨立其實唔係唔可行
食水：海水化淡加雨水收集，東江水輸入根本係預多左好多
糧食：東南亞可以入口，本身支那入口唔係主要來源
軍事：依個係最頭痛，真係首先要有自己軍隊同埋要依附美帝，所以要製造戰略價值比佢地利用。香港嘅經濟結構同埋要比歐美國家可以利用香港去經濟制衡支那先可以做到
外交：香港外交政策係零，要開始準備民間外套

同意滲透嗰part
始終香港人慣左讀書返工唔用腦去旅行
你話搞革命要打仗 唔會有好多人配合 更多人屌9 你 而中共都會整死你 未開始已經失敗

滲透個人覺得 係目前比較可行的方法 都會有多d人願意去做
而我地自己可以用自己的影響力去影響身邊的朋友屋企人 至少要俾佢地知道 中共的真面目，中共的陰謀，港獨的可行性等等。，至少令身邊的人對港獨唔反感。

學校方面. 如果係老師，咁就慢慢喺言談之間滲一d，guide 住學生思考，或者叫佢地睇多d非紅底的報紙

總之每人用自己的影響力 或者都有d希望

想港獨

起碼要有三大類問題要處

1. 獨立前的準備（民意，聯合國支持，同中國既角力，什至軍事力量）

2. 革命/ 獨立要付既代價

3. 獨立後既可持續發展 (即係通常講開既食水，糧食，經濟發展，軍事外交問題）

拎以色列立國做例子，係條漫漫長路，唔係話一場雨傘運動，魚旦革命就做到既事。

衰d 講句， 連論述都未做好，就叫人要有流血既準備，咁你都要俾人感覺到跟你係有希望既人地先願意為你賣命架，香港人唔係傻既，最多俾你昆一次，下次？不了。

依個其實就係我想問既野

好老實講其實單靠雨水收集未必夠就係人都知
但卻要以此推算應該要起幾多個化淡廠
不過仲有一樣 化淡廠唔係話起就起
選址要睇埋水質同鹽份 好似係
至於量度依啲指標標準又係點？
咁全港又有幾多個地點係合適？

唔係唔洗諗咁多野
要獨立就要諗多啲野

我問條數係點計既原因
係希望可以引伸落去睇下起多幾個水塘既可行性

另一個方向就係
就係到底我地有幾多雨水？
我地有幾多雨水渠？當中有幾多係去大海又有幾多係去做食水？
其中又有巴打話過市區收集既雨水係爛屎咁顏色 如果依啲屎水拎去過濾消毒又做唔做得返安全既食水呢？

講開可持續發展 不如講下
其實大家又知唔知香港係靠緊啲咩去搵錢

講水要睇依篇

//今天，多少香港人還記得起，香港的水務 工程曾經領先世界？在1959 至1978 的二十年間，四項世界級的供水工程相繼為香港建成，包括在港境內的船灣淡水湖、萬宜水庫（分別於1969 及1978 年建成，是世界最早的大型海灣淡水庫，並配有先進的集水、調水與輸水系統；兩庫容量佔香港水塘總容量86%）、樂安排海水化淡廠（75 年落成投產，是當時世界規模最大的化淡廠，年產淡水8300 萬立方米），及位處廣東省的跨流域東深供水工程（65 年完工，是世界其中一項最早的跨流域供水工程）。有沒有想到，四項水務工程背後隱藏的，是中英的水權政治較勁？——中方企圖透過東深工程把香港納入其東江 供水網，取得其供水權，可以推想，背後目的是制約香港的自主權（巧合的是，大約同時中國也建成了由西江輸水澳門的工程）；同時，港英政府又致力建設海灣淡水湖、化淡廠，強化香港的供水體系，以供水權保對香港管治的效力。//